<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Arbitrium</title>
    <link>www.degruyter.com</link>
    <description/>
    <item>
      <title>Frontmatter</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-frontmatter1/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-frontmatter1/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svetlana Efimova / Michael Gamper (Hgg.), Prosa. Geschichte, Poetik, Theorie. (Weltliteraturen / World Literatures. Schriftenreihe der Friedrich Schlegel Graduiertenschule für literaturwissenschaftliche Studien) De Gruyter, Berlin – Boston 2021. VIII/327 S., € 114,95. Ralf Simon, Grundlagen einer Theorie der Prosa. Überlegungen zur basalen Selbstreferenzialität der Dichtung nach Roman Jakobson. De Gruyter, Berlin – Boston 2022. X/394 S., € 102,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0028/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0028/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lexikon Schriften über Musik. Bd. 2: Musikästhetik in Europa und Nordamerika. Hg. von Felix Wörner und Melanie Wald-Fuhrmann. Bärenreiter, Kassel; Metzler, Berlin 2022. XX/962 S., € 129,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0009/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0009/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Kintzinger / Wolfgang Eric Wagner (Hgg.), Intellektuelle. Karrieren und Krisen einer Figur vom Mittelalter bis zur Gegenwart. (Veröffentlichungen der Gesellschaft für Universitäts- und Wissenschaftsgeschichte 17) Schwabe, Basel 2023. VIII/330 S., € 60,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0012/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0012/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Michael R. Ott, Die Germanistik und ihre Mittelalter. Textwissenschaftliche Interventionen. (Untersuchungen zur deutschen Literaturgeschichte 163) De Gruyter, Berlin – Boston 2022. VI/241 S., € 114,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0007/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0007/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Sara Lahr, Diversität als Potential. Eine Neuperspektivierung des frühesten Minnesangs. (Studien zur historischen Poetik 32) Winter, Heidelberg 2020. 460 S., € 68,–. Simone Leidinger, Dietmar von Aist: Vielschichtige Poetik. Studien zu einer literarhistorischen Standortbestimmung. (Studien zur historischen Poetik 30) Winter, Heidelberg 2019. 300 S., € 56,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0001/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0001/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jan Glück, Animal homificans. Normativität von Natur und Autorisierung des Politischen in der europäischen Tierepik des Mittelalters. (Germanisch-Romanische Monatsschrift. Beiheft 104) Winter, Heidelberg 2021. 259 S., € 48,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0010/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0010/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mark Chinca / Manfred Eikelmann / Michael Stolz / Christopher Young (Hgg.), Sammeln als literarische Praxis im Mittelalter und in der Frühen Neuzeit. Konzepte, Praktiken, Poetizität. XXVI. Anglo-German Colloquium, Ascona 2019. Narr Francke Attempto, Tübingen 2022. 530 S., € 78,40.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0014/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0014/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Theodor Verweyen, ‚Teutischland begabet ist mit mancher Kunst‘. Studien zur deutschsprachigen Dichtung des Humanisten Paul Schede Melissus. Unter Mitarbeit von Wolfgang Srb, Andreas Verweyen. Winter, Heidelberg 2023. 266 S., 7 Abb., € 45,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0020/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0020/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Christoph Köler, Werke. Wissenschaftliche Ausgabe. Hg. von Mirosława Czarnecka und Hans-Gert Roloff. Bd. 1,1: Deutsche Gedichte. Hg. von Kalina Mróz-Jabłecka. Weidler Buchverlag, Berlin 2021. 784 S., € 190,‒.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0022/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0022/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grantley McDonald, Marsilio Ficino in Germany from Renaissance to Enlightenment. A Reception History. (Travaux d’Humanisme et Renaissance DCXXXIII) Droz, Genève 2022. 1016 S., € 119,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0053/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0053/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Liliane Weissberg (Hg.), Benjamin Veitel Ephraim – Kaufmann, Schriftsteller, Geheimagent. Gesammelte Schriften. (Frühe Neuzeit 242) De Gruyter, Berlin – Boston 2021. XI/456 S., € 119,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0006/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0006/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Rastl / Peter Dellitsch (Hgg.), Franz Schubert. Die Texte seiner Lieder und Gesänge und ihre Dichter. 2 Bde. (Schubert: Perspektiven – Studien 8) Steiner, Stuttgart 2023. XXIV/1608 S., € 198,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0015/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0015/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hans Bernsdorff, Eduard Mörike als hellenistischer Dichter. Drei Fallstudien. Rombach Wissenschaft, Baden-Baden 2020. 130 S., € 29,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0026/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0026/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peer Trilcke (Hg.), Fontanes Medien. De Gruyter, Berlin – Boston 2023. XIV/672 S., € 99,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0056/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0056/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sophia Wege, Metaphysischer Realismus. Arthur Schopenhauers Willensphilosophie im Erzählwerk Theodor Fontanes. (Schriften der Theodor Fontane Gesellschaft 15) De Gruyter, Berlin – Boston 2023, XVI/709 S., € 139,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0005/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0005/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Martinec, Unsagbarkeit und Musik in der Poetik um 1900. Ein Beitrag zur Rezeption des romantischen Musikbegriffs. (Reihe Musik und Literatur 2) Rombach Wissenschaft, Baden-Baden 2023. 359 S., € 79,80.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0017/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0017/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mario Zanucchi, Expressionismus im internationalen Kontext. Studien zur EuropaReflexion, Übersetzungskultur und Intertextualität der literarischen Avantgarde. (spectrum Literaturwissenschaft / spectrum Literature 81) De Gruyter, Berlin – Boston 2023. VIII/598 S., € 129,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0011/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0011/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heinrich Mann, Essays und Publizistik. Kritische Gesamtausgabe. Hg. von Wolfgang Klein, Anne Flierl und Volker Riedel. Bd. 7: 1936 bis 1937. Hg. von Wolfgang Klein, mit Vorarbeiten von Werner Herden. Teil 1: Texte. Teil 2: Anhang. Aisthesis, Bielefeld 2021. Zus. 1227 S., € 278,–. Peter Stein, Literatur und öffentliches Leben. Heinrich Manns Weg in die Moderne. Königshausen &amp; Neumann, Würzburg 2020. 258 S., € 39,80.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0024/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0024/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barbara Beßlich, Der Biograph des Komponisten. Unzuverlässiges Erzählen in Thomas Manns Roman ‚Doktor Faustus‘ (1947). (Schriften der Philosophisch-historischen Klasse der Heidelberger Akademie der Wissenschaften 63) Winter, Heidelberg 2023. 167 S., € 42,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0018/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0018/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Axtner-Borsutzky, Walter Müller-Seidels fragmentarischer Erinnerungsbericht. Autobiographik und Wissenschaft im 20. Jahrhundert. (Mikrokosmos 89) Lang, Berlin u. a. 2022. 369 S., € 78,95.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0035/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0035/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ingeborg Bachmann / Max Frisch, „Wir haben es nicht gut gemacht.“ Der Briefwechsel. Mit Briefen von Verwandten, Freunden und Bekannten. Hg. von Hans Höller, Renate Langer, Thomas Strässle und Barbara Wiedemann. Koordination: Barbara Wiedemann. Piper, München – Berlin – Zürich; Suhrkamp, Berlin 2022. 1039 S., 27 Abb., € 40,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0002/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0002/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matthias Aumüller / Weertje Willms (Hgg.), Migration und Gegenwartsliteratur. Der Beitrag von Autorinnen und Autoren osteuropäischer Herkunft zur literarischen Kultur im deutschsprachigen Raum. (Kulturtransfer und ,kulturelle Identität‘ 5) Brill/Fink, Paderborn 2020. 248 S., € 169,‒.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0039/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0039/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Klaus Grubmüller, Gutes Bairisch. Eine Anleitung zur gepflegten Konversation. Mit erläuternden Empfehlungen zum Grundwortschatz. Volk, München 2022. 120 S., € 18,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0041/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2023-0041/html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Judith Hermann, Wir hätten uns alles gesagt. S. Fischer, Frankfurt/M. 2023. 192 S., € 23,–.</title>
      <link>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0013/html</link>
      <guid>https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/arb-2024-0013/html</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
